「北水」疑似托市若大量市民趁托市高位散貨 港股勢必急瀉

「北水」疑似托市
若大量市民趁托市高位散貨 港股勢必急瀉

早前，有不少年輕人希望透過堵塞機場，以及到自動櫃員機大量提取現金，以影響香港經濟，為特區政府帶來壓力，從而希望促使政府回應五大訴求。但近日有大量俗稱「北水」的內地資金流向本港股票市場，疑似透過托市，淡化不合作運動帶來的經濟影響，營造經濟繁榮的假象。若市民每逢於疑似北水托市後，趁高位散貨，即可獲利。令人擔心的是，若大量市民同時沽出股票獲利，股市則會大跌。

北水持續托市

本來中美貿易戰激化、人民幣匯率下降、英國面臨脫歐死線、阿根廷總統初選結果出人意表、美國債息「倒掛」等，已導致全球經濟出現隱憂，香港經濟亦難以置身事外，香港股市連日下跌。然而，近日似乎有來自中國內地的「北水」托市，既營造太平盛世的假象，亦淡化堵塞機場及大量提取現金所帶來的影響。從圖一可見，根據富途app的資料，自6月份至今，港股通（南向）資金持續上升。黃色為俗稱「北水」的內地資金，由6月下旬每日不足20億，持續上升至現時的60億餘。此舉疑似為本來呈下跌走勢的港股托市，淡化本來的經濟危機以及不合作運動帶來的經濟影響。

北水狂掃恆指成份股

從圖二可見，根據富途app資料，最近20日北水以數以十億計的資金淨流向，流入建設銀行、騰訊控股、工商銀行等恆指成份股。有關股票對恆指有較大影響力。因此，北水若大手買入這些股票，則可以造成托市效果。但只要政治問題、經濟問題，以致全球經濟危機未解決，托市不過是治標不治本之法。

或帶來重大經濟危機

倘若政治與經濟問題一日未解決，而真的有北水托市，股市則存在危機。若然大批市民，每逢恆指懷疑被托市，反彈至接近25901點（10天移動平均線）時，即大量賣出手上股票以獲利，則能抵銷托市效果，並使港股下跌。若港股跌穿支持位24541點（超過兩年低位），或會出現恐慌性拋售，屆時香港經濟定必大挫，情況比堵塞機場以及到自動櫃員機大量提取現金更嚴重。

MK@17Aug 1820

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

推

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

托得咁辛苦
下次一野穿24500?

賺錢救港